學生動源成員家屬遭公安扣查

2018年09月02日

學生動源成員家屬遭公安扣查

鍾翰林

【本報訊】繼香港眾志披露兩名成員在內地遭扣查後，學生動源昨日發表聲明，指其兩名成員的家屬早前返回內地時，也受到內地執法人員滋擾；其中一名成員更因人身安全為由，退出學生動源。學生動源譴責內地執法部門，並要求特區政府向中國政府嚴正抗議，及交代有否把香港政治組織資料呈交中國政府。

警跟蹤拍生活照

學生動源召集人鍾翰林接受查詢時指，該組織一名成員的家屬最近返回內地時，遭廣東省執法部門人員扣查。該人員透過這名家屬，警告該名成員須停止在港參與政治活動，更表明未來會派執法人員來港接觸該名成員。學生動源表示，該名成員因人身安全為由，已退出組織。

學生動源的聲明又指，另一名成員的家屬上月因工作需要前往福建泉州。泉州公安向該家屬表示「該名成員曾於網上發佈有關不利中國之消息」，「警告其不能再參與任何政治活動」。鍾翰林指兩名成員均是剛中學畢業。

聲明指出，過去多名警員與學生動源正面接觸，近日得知警方改為單方面搜集資料：「例如派員跟蹤敝組織召集人鍾翰林，試圖以敝組織召集人動向以獲取更多情報……港共政權對反對派組織趨向更具敵意。」鍾翰林表示，警方甚至拍下學生動源成員的日常生活照片作跟進調查。

聲明指，近期多宗中國執法部門滋擾、扣留港人，明顯違反香港《基本法》，學生動源對此強烈譴責，要求特區政府跟進，並向中國政府各單位嚴正抗議，以保障港人在中國境內的人身安全。

保安局發言人回應指，每個司法管轄區均有其法律，任何人在該地區須遵守當地法律，市民如希望特區政府跟進個案，應向有關部門提供資料，部門會按實際情況處理，「在香港，只有特區政府的執法部門有執法權，其他的都沒有執法權。任何人或組織的行為如受法律規管，執法部門會依法辦事，涉及的資料，會按香港法律處理」。

■記者姚國雄

上一則
上一則
李慧琼倡政府先為23條諮詢

下一則
下一則
漁農界斥三分二農地囤積荒廢

好人好姐做咩返支那

國安扣兩眾志成員 審問坐椅配手銬腳鐐 要求交代黨員名單 利誘提供資訊

遲下捉佢去西九龍就得

開始恐嚇 跟住就諸九族

連開心卡都無。入到西九果層就係非法入境啦